中國廣告涉抄襲香港芭蕾舞團海報 竟辯稱「向經典致敬」

〔即時新聞／綜合報導〕香港芭蕾舞團為宣傳2018/19年舞季的演出，拍攝了一系列以「Never Stand Still」的香港特色照片。但近日竟被發現，中國小天鵝洗衣機公司在微博貼出的廣告，其中有三幅照片極其相似，懷疑無錫小天鵝抄襲香港芭蕾舞團的廣告。

香港芭蕾舞團去年由Design Army設計公司創作、Dean Alexander拍攝，推出了一系列在香港特色景點擺出芭蕾舞中優雅舞姿的照片。拍攝概念打破既定對芭蕾舞者「穿著紗裙、踮起腳尖」印象。讓舞者們在星光大道、珍寶海鮮舫、維多利亞港等知名景點，以芭蕾舞姿融入地景中，掀起了當時一陣話題。

不料，據臉書專頁《廣告狂人 Madman Monologue》踢爆，中國品牌無錫小天鵝洗衣機公司，在上月29日微博發布了3張廣告海報，海報中場景、物件極其相似，演員衣著、動作等也完全雷同。

《廣告狂人 Madman Monologue》對此酸說，佩服無錫小天鵝洗衣機硬是將洗衣機賣點切入照片之中，像是演員手中的筷子硬是換成不搭嘎的熨斗；原來照片左手提壺，改為右手提花；原照片兩名男子空中對打的畫面，被用作推銷產品「不纏繞」，但其餘肢體、構圖等皆相像。

事件爆發之後，有眼尖網友識破廣告背景中連煙霧都與原始照片如出一轍，許多照片細節也看出破綻。

無錫小天鵝洗衣機公司則在昨天刪除照片，在微博也貼出致歉信，指出海報稿件由代理公司製作，「本著向經典致敬的初衷，但卻沒有尊重原創」，接著表示已成立專責小組進行調查。

第一張都算
第二三張真係敬邊忽?

第一張條女揸住個熨斗想做咩呀？熨返直條仔塊面呀？

中國抄襲進步咗，話係致敬就無事

太少香港舞蹈員

有咩咁意外？

人無恥則無敵？

大陸撈廣告都好易做，乜creative都唔洗

間洗衣機公司已經算有良心, 認自己抄人

如果係其他大陸公司, 直情會反告芭蕾舞團抄佢

關洗衣機撚事

中國法院：香港芭蕾舞團back to the future，抄我國商業廣告

中國法院判香港芭蕾舞團抄襲

正版都好似今年先有
經典致敬
都好，間接承認自己抄。